【擺烏龍】聯軍空襲IS據點 誤炸敍北自己友殺18人

美國國防部發表聲明，以美軍為首的聯軍周二空襲「伊斯蘭國」（IS）在敍利亞北部城市塔卜卡（Tabqa）據點時，誤殺18名反政府武分子。聲明中指「盟友要求發動空襲，確認轟炸地點為IS的戰鬥據點，但其實是敍利亞民主力量（SDF）的據點。」

敘利亞民主力量在美國為首的聯軍的空中支援下，現時已包圍了塔卜卡。目前共有多個國家參與空襲「伊斯蘭國」，暫不清楚今次發動錯誤攻勢的戰機屬於哪一個家。
美軍上月17日對摩蘇爾杰迪代區（Mosul al-Jadida）IS武裝分子據點發動空襲時，據報炸中一輛裝滿炸藥的貨車，引起大爆炸，令附近多幢建築物倒塌，估計多達200名平民死亡。

新聞來源

近戰城市戰無地面 laser 指引 炸錯友軍好易 大家無野區分 戰機只係依靠地面既走動黎確定目標